---
titel: HSC De Dijlebrassers
id: dijlebrassers
naam: HSC De Dijlebrassers
verkorte_naam: HSC De Dijlebrassers
konvent: sk
website: http://www.dijlebrassers.be
social:
  - platform: facebook
    link: https://www.facebook.com/dijlebrassers/
themas:
  - streek
postcodes:
  - 1560
  - 1800
  - 1820
  - 1830
  - 1840
  - 1850
  - 1851
  - 1852
  - 1853
  - 1880
  - 1910
  - 1930
  - 1950
  - 1970
  - 1980
  - 2220
  - 2221
  - 2222
  - 2223
  - 2570
  - 2580
  - 2590
  - 2800
  - 2801
  - 2811
  - 2812
  - 2820
  - 2830
  - 2840
  - 2845
  - 2850
  - 2860
  - 2861
  - 2870
  - 2880
  - 2890
  - 3000
  - 3001
  - 3010
  - 3012
  - 3020
  - 3040
  - 3050
  - 3051
  - 3052
  - 3053
  - 3054
  - 3060
  - 3061
  - 3070
  - 3071
  - 3078
  - 3080
  - 3090
  - 3110
  - 3111
  - 3118
  - 3120
  - 3130
  - 3140
  - 3150
  - 3190
  - 3191
  - 3200
  - 3210
  - 3220
  - 3270
  - 3290
  - 3300
  - 3320
  - 3350
  - 3360
  - 3370
  - 3380
  - 3390
  - 3400
  - 3440
  - 3450
  - 3460
  - 3470
---

Studeer je in Gent? Ben je afkomstig uit de Dijlestreek (Mechelen, Leuven en omstreken\*)? Wil jij naast je studie ook een beetje ontspanning? Kan je maar niet uit aan al dat West- en Oost-Vlaams en wil je studenten uit je eigen streek ontmoeten? Of zoek je gewoon een leuke en hechte vriendengroep? Wacht dan niet langer en maak kennis met de Dijlebrassers, dé streekclub voor mensen uit de Dijlestreek!
Sinds de heroprichting in 2006, organiseren wij als club studentikoze activiteiten zoals cantussen, een doop en een ontgroening. Deze doop is plezierig en respectvol, waarin niemand moedwillig vuilgemaakt wordt of verplicht wordt om te drinken. Verder organiseren wij cultuuractiviteiten, feestjes en sport. Ons doel is het creëren van een hechte club vrienden die leeft naar de waarden van het echte clubleven en traditie eert. Als lid van het Senioren Konvent Gent nemen wij ook deel aan de Gravensteenfeesten, de Massacantus en andere door hen georganiseerde activiteiten.
